皇馬賣走C.朗 你會怪佩雷斯冷血嗎？

皇馬將C.朗拿度賣給祖雲達斯，這在球壇引起震動。一時間，很多球迷情緒激動，認為佩雷斯賣掉C.朗拿度的決策太草率。不管怎樣，C.朗拿度加盟祖雲達斯，已經成了既定事實。那麼作為球迷，你會怪皇馬主席佩雷斯冷血嗎？

從球迷角度來看，他們有著足夠理由去責怪佩雷斯。要知道，C.朗拿度為皇馬做出了無與倫比的貢獻，他在皇馬近年的大低谷時期到來，然後9年時間里，他力助皇馬奪得了4座歐聯冠軍和2座西甲冠軍，是皇馬近些年能夠抗衡巴塞的第一功臣。

其次，C.朗拿度個人是這個時代最偉大的兩名球星之一。他在過去10年里，贏得了5座金球獎，並且有望拿到第6座金球獎。這樣的榮譽，是美斯之外任何球員都得仰望的。這樣一位天驕，這樣一位名望只有美斯能比肩的球星，佩雷斯卻把他給放走了。

再者，一位為皇馬438次出場，錄得450粒入球，131次助攻，對巴塞18粒入球的超級功勳，卻無法終老球會。這樣的做法，也太過冷酷。這一系列原因分析下來，看起來球迷的確有理由去責怪佩雷斯。

但是，佩雷斯冤嗎？答案肯定是冤。因為賣掉C.朗拿度，從他的角度來看，也是沒有錯誤的，甚至是對皇馬有利的。第一，C.朗拿度要求加薪至3000萬歐元，考慮到合約期是4年，這意味著皇馬每年得給C.朗拿度的稅前工資達到6000萬歐元，4年下來總計2.4億歐元。而C.朗拿度現在已經都33歲了，用這樣一份超級合約留住一位老將，看起來性價比並不高。

第二，皇馬遲早都要給C.朗拿度選定替代者，如今賣掉C.朗拿度，這隻是把這個過程稍微提前了而已，畢竟C.朗拿度已經33歲了。最關鍵的是，C.朗拿度的離開，還能給皇馬換回超過1億歐元轉會費，這可以讓皇馬用來買替代者。

也有人會說，當今市場上就沒有合適的C.朗拿度替代者。不論是麥巴比、尼馬，還是夏薩特、簡尼，他們都還沒有達到頂替C.朗拿度的地步。但是，對於皇馬而言，不管市場上有沒有所謂的替代者，改朝換代也得進行，因為C.朗拿度的年齡擺在那裡，這是不以客觀環境而改變的。

這麼看下來，皇馬賣掉C.朗拿度對於自己而言，並不算什麼太差的決定。退一萬講，C.朗拿度離開後皇馬找不到所謂的替代球星，但這對於皇馬而言也不是致命打擊。因為，皇馬始終是皇馬，它是當今球壇最具聲望的三傢俱樂部之一，甚至多次被權威媒體評為球壇最有價值品牌。所以，C.朗拿度走了，皇馬還是一家有吸引力的球會，天不會塌，這是他們的百年戰績所積累下來的底蘊。

因此，請不要說這樁轉會中誰吃虧了，從最純粹的利益角度來講，皇馬沒有，因為他們得到了實打實的上億歐轉會費，還避免了付出巨額合約的窘境。祖記也沒有，他們得到了想要的超級巨星，這給他們帶來的名望提升，商業引力和實力提升，都是大幅度的。C.朗拿度更沒有，他去了一家有實力爭歐聯的球隊，而且拿到了自己想要的長合約+高薪。因此，這是一樁三贏的轉會，並不存在誰吃虧誰佔便宜。充其量，也就是誰得到的好處多與少而已。

或許，佩雷斯的做法確實缺少了一絲人情味。但別忘了，他是皇馬主席，站在一個決策者的角度，他需要從利益層面來給球隊做出合適的選擇。從2000年到2006年，從2009年到現在，佩雷斯任職皇馬主席近16年。在他的帶領下，皇馬經過了銀河戰艦一期，這讓他們在全球積累了巨大的人氣。隨後，皇馬又在他的帶領下開啟銀河戰艦二期，並取得了巨大的成功。現在，佩雷斯已經71歲了，你不能懷疑一名帶領皇馬近16年的老人，對於這支球隊的愛。

放走C.朗拿度，對佩雷斯而言無疑也是艱難的決策。但你得理解，佩雷斯所剩的時間不多了，他的這一波主席任期到2021年結束，屆時他就已經74歲，連任幾乎不可能。所以在僅剩的三年時間里，他需要給皇馬打下一個好的基礎，或者說是帶皇馬完成重建。畢竟若他離去後，將皇馬留給新主席重建，那到時球隊遇到的風險和變數可就要大很多了。與其這樣，不如在自己能力範圍內，讓球隊於輝煌期內變革，逐步完成重建。這或許，也是他在離開皇馬前，想做也有能力做的最後一件大事吧。

名與利，佩雷斯得到的太多，如今也只有挑戰和成功能刺激他這樣的上位者。經歷過無數大風與大浪的老佛爺，這一次能否再造出一個銀河戰艦3來呢？

c朗自己咪又係咁仆街，又要加人工，唔加又話要走。自己逃稅又想蝗幫手還
兩邊都賤

佩雷斯自己應承在先
仲要市場上同級數佢特別低人工
呢個數字，唔止在錢，更在尊重

唔洗講咁多既
睇下下年皇馬歐冠走到幾遠咪知

你不能懷疑一名帶領皇馬近16年的老人，對於這支球隊的愛。

放走C.朗拿度，對佩雷斯而言無疑也是艱難的決策。

掉垃圾有咩咁冷血?

佢咁既能力要求加薪有咩問題
係同lv既球員入面佢係賤價

你知唔知中超人工都高過阿朗

好心就咪鬼拎中超黎比啦，搵個唔正常國家

全球最高年薪10大球星
排名 球員(球會) 年薪
1 美斯(巴塞隆拿) 4,050萬鎊
2 泰維斯(上海申花) 3,350萬鎊
3 尼馬(巴黎聖日耳門) 3,170萬鎊
4 奧斯卡山度士(上海上港) 2,110萬鎊
5 拿維斯(河北華夏幸福) 2,030萬鎊
6 C朗(皇家馬德里) 1,850萬鎊
7 侯克(上海上港) 1,760萬鎊
8 基利安麥巴比(巴黎聖日耳門) 1,590萬鎊
9 保羅普巴(曼聯) 1,540萬鎊
10 加斯安奴柏利(山東魯能) 1,500萬鎊

你睇下幾低人工先

去支那hea踢都咁高人工

只可以話c朗要求唔算過份

而且當初係佩狗應承話加 宜加反口 算點

都三十幾趁仲有價即賣